中俄外交部長發佈聯合聲明 譴責西方將人權問題政治化

外交部網站3月23日發布中華人民共和國和俄羅斯聯邦外交部長關于當前全球治理若幹問題的聯合聲明。

新冠肺炎疫情持續蔓延促使國際格局加速演變，全球治理體系進一步失衡，經濟發展進程遭受沖擊，全球性新威脅新挑戰層出不窮，世界進入動蕩變革期。我們呼籲國際社會擱置分歧，凝聚共識，加强協作，維護世界和平與地緣戰略穩定，推動構建更加公正、民主、合理的多極化國際秩序。

一、所有人權是普遍、不可分割、相互聯系的。可持續發展是提高每個國家人民生活水准和福利的基礎，由此可促進享有所有人權。發展與實現各項人權和基本自由相輔相成。各國應以此為出發點，根據本國國情，在政治、社會、經濟、文化、環境領域保護和踐行人權，促進人的全面發展，增進人民福祉。倡導和保護人權也是國際社會的共同事業，各國應同等重視、系統推進各類人權，反對將人權問題政治化，摒棄借人權問題幹涉別國內政和搞雙重標准，在平等和相互尊重的基礎上開展該領域對話，造福各國人民。

二、民主是人類發展成就之一，其標志是以立法形式確保權力屬于人民，即公民有權管理國家事務及合法行使權力。民主模式不存在統一的標准。應尊重主權國家自主選擇發展道路的正當權利。以“推進民主”為借口幹涉主權國家內政不可接受。

三、國際法是人類社會發展的基石。各國無一例外均應堅定維護以聯合國為核心的國際體系、以國際法為基礎的國際秩序。我們重申2016年《中華人民共和國和俄羅斯聯邦關于促進國際法的聲明》，重申《聯合國憲章》具有關鍵意義，其宗旨和原則對維護世界和平安全，促進國際法發揮着重要作用。

國際事務的處理之道應基于公認的國際法原則，由國際社會共同制定、共同遵守。我們呼籲，世界大國特別是聯合國安理會常任理事國應增强互信，帶頭維護國際法和以國際法為基礎的國際秩序。在國際政治動蕩加劇的背景下，亟需召開聯合國安理會常任理事國峰會，以便通過直接對話探討全人類共同問題的解決途徑，維護全球穩定。

四、國際社會應堅持踐行開放、平等、非意識形態化的多邊主義原則，共同應對全球性挑戰和威脅，努力維護多邊體制的權威性，提高多邊體制的有效性，完善全球治理體系，共同維護和平與戰略穩定，促進人類文明發展，保障各國平等享有發展成果。同時，對話應成為處理國際事務的基本方式，國際社會要團結不要分裂，要合作不要對抗。

中華人民共和國國務委員

兼外交部長

王毅（簽名）

俄羅斯聯邦外交部長

謝·維·拉夫羅夫（簽名）

二〇二一年三月二十三日于桂林

係咪漏左肥仔恩

其實俄佬真係睇得明

做乜要揾埋俄佬，強國咁強大

對支那狗黎講無野係關政治事
仲要潛移默化將政治詆毁到污穢不堪
邊個講政治就係污槽玩手段

人權問題都唔政治？唔通要軍事化？

人權本身就係政治問題

我反對將物理問題數學化

用政治聲明話人地將XXX政治化

係中國將政治問題變成人權問題，人質外交

但佢自己做既所有野都係政治正宗惡人先告狀

立法會不應談太多政治

人權問題點解唔係政治問題
有打壓就自然有人流亡
有人流亡自然需要外國庇護
影響每個國家嘅內政架喎

Sir this way